\chapter*{Аннотация}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Аннотация}
\noindent\indent В современном мире замещение человеческого труда машинным является обычным явлением.
Данный процесс проявляется не только в физическом и механическом труде, но и интелектуальном.
Задача проврки различных документов постепенно перекладывается с плеч людей на искусственный интелект.
В частности обработка сертификатов и деклараций соответствия является крайне важной в области сетевого ретейла.
Когда требуется продавать огромное количество товаров через довольно большое количество точек продаж,
распределенных по всей стране, необходимо выделять значительные человеческие ресурсы для внесения
деклараций и сертификатов соответствия в базу данных.

В данной работе делается небольшой шаг к автоматизации данного процесса. Данные о сертификации товаров
хранится в СУБД и заполняются в ручную. Требуется оптимизировать данный процесс, ибо во-первых велика вероятность
человеческой ошибки при заполнении данных полей, а во-вторых это требует довольно большого и кропотливого труда.
Делегирование данной задачи искусственном интелекту позволит контролировать ошибки при распознавании полей
сертификатов, и избавить человека от подобной задачи.
